	\begin{UseCase}{CU10.2}{Modificar Actor}{
			
		Después de haber registrado un \hyperlink{actorEntidad}{Actor} en el \hyperlink{proyectoEntidad}{Proyecto} y el colaborador (\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis} o \hyperlink{analista}{Analista}) requiera modificar su información, el sistema le permitirá editar cualquiera de los datos previamente registrados mediante un formulario, este formulario contendrá los datos precargados de la última actualización para poder modificarlos y posteriormente guardarlos.\\
		
		La única condición para modificar un actor exitosamente es que este no se encuentre asociado a algún \hyperlink{casoUso}{Caso de Uso} con estado ”Liberado”.
	
}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Registrar la información de actor.}
		\UCitem{Entradas}{
		\begin{itemize}
			\item \cdtRef{actorEntidad:nombreACT}{Nombre del actor:} Se escribe desde el teclado.
			\item \cdtRef{actorEntidad:descripcionACT}{Descripción del actor:} Se escribe desde el teclado.
			\item \cdtRef{actorEntidad:oCardinalidadACT}{Cardinalidad:} Se selecciona de una lista.
		\end{itemize}	
		}
		\UCitem{Salidas}{\begin{itemize}
				\item \cdtRef{proyectoEntidad:claveProyecto}{Clave del proyecto:} Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{proyectoEntidad:nombreProyecto}{Nombre del proyecto:} Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{actorEntidad:nombreACT}{Nombre del actor:} Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{actorEntidad:descripcionACT}{Descripción del actor:} Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{actorEntidad:oCardinalidadACT}{Cardinalidad:} Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU8}{Gestionar Actores} para indicar que la modificación fue exitosa.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{
			\begin{itemize}
				\item Que exista al menos un actor registrado.
				\item Que el actor no se encuentre asociado a un caso de uso en estado ''Liberado''.
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Postcondiciones}{Se actualizará la información de un actor de un proyecto}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor} cuando no se ha ingresado un dato marcado como obligatorio.
		\item \cdtIdRef{MSG5}{Formato incorrecto}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor} cuando el tipo de dato ingresado no cumple con el tipo de dato solicitado en el campo.
		\item \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor} cuando se ha excedido la longitud de alguno de los campos.
		\item \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor} cuando se registre un actor con un nombre que ya se encuentre registrado en el sistema.
		\item \cdtIdRef{MSG12}{Ha ocurrido un error}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU8}{Gestionar Actores} cuando no existe información base para el sistema.
		\end{itemize}.
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU10}{Gestionar Actores}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Da clic en el icono \editar de la pantalla \IUref{IU8}{Gestionar Actores}.
		\UCpaso[\UCsist] Obtiene la información del actor.
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor pueda modificarse con base en la regla de negocio \BRref{RN5}{Modificación de elementos asociados a casos de uso liberados}. \hyperlink{CU10-2:TAG}{[Trayectoria G]}
		\UCpaso[\UCactor] Verifica que exista información referente a la Cardinalidad con base en la regla de negocio \BRref{RN20}{Verificación de catálogos}. \hyperlink{CU10-2:TAA}{[Trayectoria A]}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor}.
		\UCpaso[\UCactor] Modifica la información del actor. \label{CU10.2-P6}
		\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar}. \hyperlink{CU10-2:TAB}{[Trayectoria B]} 
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor ingrese todos los campos obligatorios con base en la regla de negocio \BRref{RN8}{Datos obligatorios}. \hyperlink{CU10-2:TAC}{[Trayectoria C]}
		\UCpaso[\UCsist] Verificar que los datos ingresados cumpla con la longitud correcta, con base en la regla de negocio \BRref{RN37}{Longitud de datos}. \hyperlink{CU10-2:TAD}{[Trayectoria D]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados cumplan con el formato requerido, con base en la regla de negocio \BRref{RN7}{Información correcta}. \hyperlink{CU10-2:TAE}{[Trayectoria E]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el nombre del actor no se encuentre registrado en el sistema con base en la regla de negocio \BRref{RN6}{Unicidad de nombres}. \hyperlink{CU10-2:TAF}{[Trayectoria F]} 
		\UCpaso[\UCsist] Actualiza la información del actor en el sistema.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU8}{Gestionar Actores} para indicar al actor que la modificación se ha realizado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------
\hypertarget{CU10-2:TAA}{\textbf{Trayectoria alternativa A}}\\
\noindent \textbf{Condición:} No existe información en el catálogo de ''cardinalidad''.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCactor] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG12}{Ha ocurrido un error} en la pantalla \IUref{IU8}{Gestionar Actores}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}

%--------------------------------------
\hypertarget{CU10-2:TAB}{\textbf{Trayectoria alternativa B}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor desea cancelar la operación.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor}.
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU8}{Gestionar Actores}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU10-2:TAC}{\textbf{Trayectoria alternativa C}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor no ingresó algún dato marcado como obligatorio.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU10.2-P6} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU10-2:TAD}{\textbf{Trayectoria alternativa D}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un número de caracteres fuera del rango permitido.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU10.2-P6} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU10-2:TAE}{\textbf{Trayectoria alternativa E}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un formato incorrecto.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG5}{Formato incorrecto} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU10.2-P6} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------	
\hypertarget{CU10-2:TAF}{\textbf{Trayectoria alternativa F}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó el nombre de un actor repetido.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido} señalando el campo que presenta la duplicidad en la pantalla \IUref{IU8.2}{Modificar Actor}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU10.2-P6} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU10-2:TAG}{\textbf{Trayectoria alternativa G}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor se encuentra asociado a casos de uso liberados.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Oculta el botón \editar del actor que esta asociado a casos de uso liberados.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.
\end{enumerate}
