\begin{BusinessEntity}{colaboradorEntidad}{Colaborador}

	\Battr{curpColaborador}{CURP}{Clave Única de Registro de Población o equivalente asignado por la ley. Debe contener los siguientes datos:
		\begin{itemize}
			\item Primer letra y vocal del primer apellido.
			\item Primer letra del segundo apellido.
			\item Primer letra del nombre de pila.
			\item Fecha de nacimiento: año, mes y día.
			\item Letra del sexo.
			\item Entidad federativa de nacimiento.
			\item Primera consonante del primer apellido.
			\item Primera consonante del segundo apellido.
			\item Primera consonante del nombre de pila.
			\item Homoclave, para evitar registros publicados.
			\item Digito verificador.
		\end{itemize}
		Es una palabra corta y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} ({\em no se puede omitir}). Este atributo debe de contener exactamente 18 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z][AEIOUX][A-Z]{2}\\d{2}(?:0[1-9]|1[0-2])(?:0[1-9]|[12]\\d|3[01])[HM](?:AS|B[CS]|C[CLMSH]|D[FG]|G[TR]|HG|JC|M[CNS]|N[ETL]|OC|PL|Q[TR]|S[PLR]|T[CSL]|VZ|YN|ZS)[B-DF-HJ-NP-TV-Z]{3}[A-Z\\d])(\\d)}
		
	\Battr{nombreColaborador}{NOMBRE: }{Nombre o nombres de pila del colaborador. Es una frase o enunciado y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} ({\em no se puede omitir}). Este atributo debe de contener como máximo 30 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [a-z] $|$ [ñ-á-é-í-ó-ú] $|$ [Ñ-Á-É-Í-Ó-Ú] $|$ [ ]}
		
		\Battr{pApellidoColaborador}{Primer Apellido: }{Es el primer apellido del colaborador. Es una frase o enunciado y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} ({\em no se puede omitir}). Este atributo debe de contener como máximo 30 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [a-z] $|$ [ñ-á-é-í-ó-ú] $|$ [Ñ-Á-É-Í-Ó-Ú]}
		
		\Battr{sApellidoColaborador}{Segundo Apellido: }{Es el segundo apellido del colaborador. Es una frase o enunciado y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} ({\em no se puede omitir}). Este atributo debe de contener como máximo 30 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [a-z] $|$ [ñ-á-é-í-ó-ú] $|$ [Ñ-Á-É-Í-Ó-Ú]}
		
		\Battr{correoColaborador}{Correo Electrónico: }{Es un identificador para que el usuario inicie sesión. Es una palabra corta y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} ({\em no se puede omitir}). Este atributo debe contener a lo más 30 caracteres. Es una cadena de caracteres con formato xxx@yyy.com o xxx@yyy.com.mx. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [a-z] $|$ [0-9] $|$ [\_] $|$ [-] $|$ [@, .]}
		
		\Battr{passColaborador}{Contraseña: }{Es una clave que sirve para autenticarse la cual sirve como un mecanismo de seguridad. Es una frase o enunciado y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} ({\em no se puede omitir}). Este atributo debe contener como mínimo 8 y como máximo 20 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [a-z] $|$ [0-9] $|$ [\_] $|$ [-] $|$ [$!$, $?$, \&, @, \%, \#, $($, $)$]}
\end{BusinessEntity}

\subsubsection{Relaciones}

\begin{BusinessFact}{proyectoRelColaborador}{Colaborador del Proyecto}
	\BRitem{\textbf{Descripción: }}{Un colaborador puede participar en varios proyectos}
	\BRitem{\textbf{Tipo: }}{\relAsociacion}
	\BRitem{\textbf{Cardinalidad: }}{Uno a muchos}
\end{BusinessFact}