\begin{BusinessEntity}{moduloEntidad}{Módulo}
	\Battr{claveModulo}{Clave: }{Palabra que permitirá distinguir al módulo, generalmente es la abreviación del nombre del módulo. Es una palabra corta y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} {\em (no se puede omitir)}. Este atributo debe de contener como máximo 10 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [Ñ-Á-É-Í-Ó-Ú] $|$ [0-9]}
		
	\Battr{nombreModulo}{Nombre: }{Palabra que sirve para identificar el módulo. Es una palabra corta y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} {\em (no se puede omitir)}. Este atributo debe de contener como máximo 45 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [a-z] $|$ [ñ-á-é-í-ó-ú] $|$ [Ñ-Á-É-Í-Ó-Ú] $|$ [ ]}
	
	\Battr{descripcionModulo}{Descripción: }{Párrafo que contiene las características generales módulo. Descrita en uno o más párrafos y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} {\em (no se puede omitir)}. Este atributo debe de contener como máximo 999 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [a-z] $|$ [ñ-á-é-í-ó-ú] $|$ [Ñ-Á-É-Í-Ó-Ú] $|$ [0-9] $|$ [  ] $|$ [\_] $|$ [-] $|$ [$!$, $?$, \&, @, \%, \#, $($, $)$, ., :, >, <, *, =, $,$}
\end{BusinessEntity}

\subsubsection{Relaciones}
\begin{BusinessFact}{CURelModulo}{Caso de uso}
	\BRitem{\textbf{Descripción: }}{Un módulo puede contiener varios Casos de uso.}
	\BRitem{\textbf{Tipo: }}{\relComposicion}
	\BRitem{\textbf{Cardinalidad: }}{Uno a muchos}
\end{BusinessFact}

\begin{BusinessFact}{pantallaRelModulo}{Pantalla}
	\BRitem{\textbf{Descripción: }}{Un módulo puede contener varias Pantallas.}
	\BRitem{\textbf{Tipo: }}{\relComposicion}
	\BRitem{\textbf{Cardinalidad: }}{Uno a muchos}
\end{BusinessFact}