	\begin{UseCase}{CU12.1.1.1.1.2}{Modificar Paso}{
		Después de haber registrado un \hyperlink{entidadPaso}{Paso} de la \hyperlink{entidadTray}{Trayectoria} del \hyperlink{casoUso}{Caso de Uso} sobre el cual se está operando y el colaborador (\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis} o \hyperlink{analista}{Analista}) requiera modificar su contenido, el sistema le permitirá editar cualquiera de los datos previamente registrados mediante un formulario, este formulario contendrá los datos precargados de la última actualización para poder corregirlos y posteriormente guardarlos.\\

		Para que esta acción se pueda llevar a cabo es necesario que exista al menos un Paso de la Trayectoria previamente registrado.
	}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Modificar los pasos de la trayectoria principal o de alguna trayectoria alternativa.}
		\UCitem{Entradas}{
		\begin{itemize}
			\item \cdtRef{entidadPaso:realizaPaso}{Quien realiza el paso}: Se escribe desde el teclado.
			\item Verbo: Se selecciona de una lista.
			\item \cdtRef{entidadPaso:redaccionPaso}{Redacción del paso:} Se escribe desde el teclado.
		\end{itemize}	
		}
		\UCitem{Salidas}{
			\begin{itemize}
				\item \cdtRef{proyectoEntidad:claveProyecto}{Clave del proyecto}: Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{proyectoEntidad:nombreProyecto}{Nombre del proyecto}: Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{moduloEntidad:nombreModulo}{Nombre del Módulo}: Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{casoUso:numeroCU}{Número} del caso de uso: Lo obtiene el sistema. 
				\item \cdtRef{casoUso:nombreCU}{Nombre} del caso de uso: Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{entidadTray:nombreTray}{Nombre} de la trayectoria: Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{entidadPaso:realizaPaso}{Quien realiza el paso}: Lo obtiene el sistema.
				\item Verbo: Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{entidadPaso:redaccionPaso}{Redacción del paso:} Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.1.1}{Gestionar Pasos} para indicar que la modificación fue exitosa.
			\end{itemize}
		}
		\UCitem{Precondiciones}{\begin{itemize}
				\item Que el caso de uso se encuentre en estado ''Edición'' o ''Pendiente de corrección''.
				\item Que los catálogos ''Realiza'' y ''Verbo'' contengan información.
				\item Que exista al menos una trayectoria registrada.
				\item Que exista al menos un paso registrado.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Postcondiciones}{Se actualizará la información de un paso en el sistema.}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
				\item \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.2}{Modificar Paso} cuando no se ha ingresado un dato marcado como obligatorio.
				\item \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.2}{Modificar Paso} cuando se ha excedido la longitud de alguno de los campos.
				\item \cdtIdRef{MSG5}{Formato incorrecto}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.2}{Modificar Paso} cuando el tipo de dato ingresado no cumple con el tipo de dato solicitado en el campo.
				\item \cdtIdRef{MSG29}{Los catálogos nos contienen información}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.1.1}{Gestionar Pasos} cuando no exista información en los catálogos  ''Realiza'' y ''Verbo''.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU12.1.1.1.1}{Gestionar Pasos}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Da clic en el icono \editar de la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.1.1}{Gestionar Pasos}.
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que los catálogos ''Realiza'' y ''Verbo'' cuente con información, con base en la regla de negocio \BRref{RN20}{Verificación de catálogos}. \hyperlink{CU12-1-1-1-1-2:TAA}{[Trayectoria A]}
		\UCpaso[\UCsist] Obtiene la información del paso.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.2}{Modificar Paso}.
		\UCpaso[\UCactor] Modifica la información del paso. \hyperlink{CU12-1-1-1-1-2:TAB}{[Trayectoria B]}\label{CU12.1.1.1.1.2-P5}
		\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar}. \hyperlink{CU12-1-1-1-1-2:TAC}{[Trayectoria C]}  \label{CU12.1.1.1.1.2-P6}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor ingrese todos los campos obligatorios con base en la regla de negocio \BRref{RN8}{Datos obligatorios}. \hyperlink{CU12-1-1-1-1-2:TAD}{[Trayectoria D]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados cumpla con la longitud correcta, con base en la regla de negocio \BRref{RN37}{Longitud de datos}. \hyperlink{CU12-1-1-1-1-2:TAE}{[Trayectoria E]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados cumplan con el formato requerido, con base en la regla de negocio \BRref{RN7}{Información correcta}. \hyperlink{CU12-1-1-1-1-2:TAF}{[Trayectoria F]}
		\UCpaso[\UCsist] Actualiza la información del paso.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.1.1}{Gestionar Pasos} para indicar al actor que la modificación se ha realizado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------
\hypertarget{CU12-1-1-1-1-2:TAA}{\textbf{Trayectoria alternativa A}}\\
\noindent \textbf{Condición:} Los catálogos no contienen información.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG29}{Los catálogos nos contienen información} en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.1.1}{Gestionar Pasos} para indicar que no es posible realizar la operación debido a la falta de información necesaria para el sistema.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU12-1-1-1-1-2:TAB}{\textbf{Trayectoria alternativa B}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor desea hacer referencia a un elemento existente en el proyecto en la redacción del paso.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCactor] Ingresa el token correspondiente al elemento a referenciar.
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que los tokens utilizados se encuentren correctamente estructurados, con base en la regla de negocio \BRref{RN31}{Estructura de Tokens}. 
	\UCpaso[\UCsist] Obtiene los \hyperlink{tElemento}{elementos} registrados en el proyecto correspondientes al token ingresado. 
	\UCpaso[\UCsist] Muestra una lista con los \hyperlink{tElemento}{elementos} encontrados.
	\UCpaso[\UCactor] Selecciona un elemento de la lista.
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que el nombre del elemento seleccionado no contenga espacios. \hyperlink{CU12-1-1-1-1-2:TAG}{[Trayectoria G]}
	\UCpaso[\UCsist] Agrega la referencia del elemento al texto. \label{CU12.1.1.1.1.2-TA1}
	\UCpaso Continúa en el paso \ref{CU12.1.1.1.1.2-P6} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU12-1-1-1-1-2:TAC}{\textbf{Trayectoria alternativa C}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor desea cancelar la operación.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.2}{Modificar Paso}.
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.1.1}{Gestionar Pasos}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU12-1-1-1-1-2:TAD}{\textbf{Trayectoria alternativa D}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor no ingresó algún dato marcado como obligatorio.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.2}{Modificar Paso}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU12.1.1.1.1.2-P5} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU12-1-1-1-1-2:TAE}{\textbf{Trayectoria alternativa E}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un número de caracteres fuera del rango permitido.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.2}{Modificar Paso}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU12.1.1.1.1.2-P5} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU12-1-1-1-1-2:TAF}{\textbf{Trayectoria alternativa F}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un formato incorrecto.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG5}{Formato incorrecto} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU6.1.1.1.2}{Modificar Paso}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU12.1.1.1.1.2-P5} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU12-1-1-1-1-2:TAG}{\textbf{Trayectoria alternativa G}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El texto contiene espacios.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Sustituye los espacios por guiones bajos.
	\UCpaso Continua en el \ref{CU12.1.1.1.1.2-TA1} de la trayectoria alternativa B.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}