	\begin{UseCase}{CU7.1.1.2}{Modificar Atributo}{
			Este caso de uso permite al colaborador (\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis} o \hyperlink{analista}{Analista}) modificar la información de un \hyperlink{atributoEntidad}{Atributo} previamente registrado en el sistema. La actualización de dicha información se lleva a cabo por medio de un formulario en donde se encuentran precargados los datos de la última actualización realizada, con la posibilidad de editarlos y almacenarlos.
			El Atributo podrá ser modificado siempre y cuando no se encuentre asociado a una Entidad relacionada con algún caso de uso con estado ”Liberado”.
	}
		
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Modificar la información de atributo.}
		\UCitem{Entradas}{
		\begin{itemize}
			\item \cdtRef{atributoEntidad:nombreATR}{Nombre del atributo:} Se escribe desde el teclado.
			\item \cdtRef{atributoEntidad:descripcionATR}{Descripción del atributo:} Se escribe desde el teclado.
			\item \cdtRef{atributoEntidad:obligatorioATR}{Obligatorio:} Se selecciona de una lista.
			\item \hyperlink{tTipoDatoP}{Tipo de Dato:} Se selecciona de una lista.
		\end{itemize}	
		}
		\UCitem{Salidas}{\begin{itemize}
			\item \cdtRef{proyectoEntidad:claveProyecto}{Clave del proyecto}: Lo obtiene el sistema.
			\item \cdtRef{proyectoEntidad:nombreProyecto}{Nombre del proyecto}: Lo obtiene el sistema.
			\item \cdtRef{entidadEntidad:nombreEntidad}{Nombre de la entidad:} Lo obtiene el sistema.
			\item \cdtRef{atributoEntidad:nombreATR}{Nombre del atributo:} Lo obtiene el sistema.
			\item \cdtRef{atributoEntidad:descripcionATR}{Descripción del atributo:} Lo obtiene el sistema.
			\item \cdtRef{atributoEntidad:obligatorioATR}{Obligatorio:} Lo obtiene el sistema.
			\item \hyperlink{tTipoDatoP}{Tipo de Dato:} Lo obtiene el sistema.
			\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1.1.1}{Gestionar Atributos} para indicar que la modificación fue exitosa.
		\end{itemize}
		}
		
		\UCitem{Precondiciones}{\begin{itemize}
				\item Que exista al menos una entidad registrada.
				\item Que exista al menos un atributo registrado.
				\item Que el catálogo ''Tipo de dato'' contenga información.
				\item Que el catálogo ''Unidad de Tamaño'' contenga información.
				\item Que el atributo no se encuentre referenciado en un algún caso de uso Liberado.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Postcondiciones}{Se actualizará la información de un atributo perteneciente a un entidad.}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo} cuando no se ha ingresado un dato marcado como obligatorio.
		\item \cdtIdRef{MSG5}{Formato incorrecto}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo} cuando el tipo de dato ingresado no cumple con el tipo de dato solicitado en el campo.
		\item \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo} cuando se ha excedido la longitud de alguno de los campos.
		\item \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo} cuando se registre un atributo con un nombre que ya se encuentra registrado en el sistema.
		\item \cdtIdRef{MSG29}{Los catálogos nos contienen información}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1.1.1}{Gestionar Atributos} cuando no exista información en el catálogo ''tipo de dato'' o ''unidad de tamaño''.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende de los casos de uso \UCref{CU7.1.1}{Gestionar Atributos}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Da clic en el icono \editar de algún registro existente en la pantalla \IUref{IU12.1.1}{Gestionar Atributos}.
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el catálogo ''Tipo de dato'' y ''unidad de tamaño'' cuenten con información, con base en la regla de negocio \BRref{RN20}{Verificación de catálogos}. \hyperlink{CU7-1-1-2:TAA}{[Trayectoria A]}
		\UCpaso[\UCsist] Obtiene la información del atributo.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo}.
		\UCpaso[\UCactor] Modifica la información del atributo. \label{CU7.1.2-P4}
		\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar}. \hyperlink{CU7-1-1-2:TAB}{[Trayectoria B]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor ingrese todos los campos obligatorios con base en la regla de negocio \BRref{RN8}{Datos obligatorios}. \hyperlink{CU7-1-1-2:TAC}{[Trayectoria C]}
		\UCpaso[\UCsist] Verificar que los datos ingresados cumpla con la longitud correcta, con base en la regla de negocio \BRref{RN37}{Longitud de datos}. \hyperlink{CU7-1-1-2:TAD}{[Trayectoria D]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados cumplan con el formato requerido, con base en la regla de negocio \BRref{RN7}{Información correcta}. \hyperlink{CU7-1-1-2:TAE}{[Trayectoria E]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el nombre del atributo no se encuentre registrado en el sistema con base en la regla de negocio \BRref{RN6}{Unicidad de nombres}. \hyperlink{CU7-1-1-2:TAF}{[Trayectoria F]}
		\UCpaso[\UCsist] Actualiza la información del atributo en el sistema.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU12.1.1.1}{Gestionar Atributos} para indicar al actor que la modificación se ha realizado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------
\hypertarget{CU7-1-1-2:TAA}{\textbf{Trayectoria alternativa A}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El catálogo de ''tipo de dato'' o ''unidad de tamaño'' no tiene información.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG29}{Los catálogos nos contienen información} en la pantalla \IUref{IU12.1.1.1}{Gestionar Atributos} para indicar que no es posible realizar la operación debido a la falta de información necesaria para el sistema.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU7-1-1-2:TAB}{\textbf{Trayectoria alternativa B}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor desea cancelar la operación.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU12.1.1.1}{Gestionar Atributos}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------	
\hypertarget{CU7-1-1-2:TAC}{\textbf{Trayectoria alternativa C}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor no ingresó algún dato marcado como obligatorio.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU7.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU7-1-1-2:TAD}{\textbf{Trayectoria alternativa D}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un número de caracteres fuera del rango permitido.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU7.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%-------------------------------------
\hypertarget{CU7-1-1-2:TAE}{\textbf{Trayectoria alternativa E}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un formato de dato incorrecto.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG5}{Formato incorrecto} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU7.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%-------------------------------------
\hypertarget{CU7-1-1-2:TAF}{\textbf{Trayectoria alternativa F}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un atributo que ya existe dentro de la entidad.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido} señalando el campo que presenta la duplicidad en la pantalla \IUref{IU12.1.2}{Modificar Atributo}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU7.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
