	\begin{UseCase}{CU8.3}{Eliminar Regla de negocio}{
			
		Cuando ya no se hará uso de alguna \hyperlink{BREntidad}{Regla de Negocio} que estaba considerada o simplemente no tiene una razón de ser dentro del \hyperlink{proyectoEntidad}{Proyecto}, Tesseract permitirá al colaborador (\hyperlink{jefe}{Líder} o \hyperlink{analista}{Analista}) eliminar en su totalidad el registro de la regla. \\
		Una Regla de negocio podrá ser eliminada siempre y cuando no se encuentre asociada a algún caso de uso con estado ”Liberado”.	
	}
		
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Eliminar la información de una regla de negocio.}
		\UCitem{Entradas}{Ninguna}
		\UCitem{Salidas}{\begin{itemize}
				\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU8}{Gestionar Reglas de negocio} para indicar que la regla de negocio fue eliminada correctamente.
				\item \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU8}{Gestionar Reglas de negocio} preguntando al actor si desea continuar con la eliminación de la regla de negocio.
		\end{itemize}}
		
		\UCitem{Precondiciones}{\begin{itemize}
				\item Que la regla de negocio no se encuentre asociada a un caso de uso.
				\item Que la regla de negocio no se encuentre asociada a un caso de uso liberado
		\end{itemize}}
		\UCitem{Postcondiciones}{
			Se eliminará una regla de negocio de un proyecto del sistema.
		}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU9}{Gestionar Regla de negocio} cuando la regla de negocio se encuentra asociado a un caso de uso.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU8}{Gestionar Reglas de negocio}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Da clic en el icono \eliminar del registro que desea eliminar de la pantalla \IUref{IU9}{Gestionar Reglas de negocio}.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje emergente \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación} con los botones \IUbutton{Aceptar} y \IUbutton{Cancelar} en la pantalla \IUref{IU9}{Gestionar Reglas de negocio}.
		\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar}. \hyperlink{CU8-3:TAA}{[Trayectoria A]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que la regla de negocio pueda eliminarse de acuerdo a la regla de negocio \BRref{RN18}{Eliminación de elementos}. \hyperlink{CU8-3:TAB}{[Trayectoria B]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que ningún caso de uso se encuentre asociado a la regla de negocio. \hyperlink{CU8-3:TAC}{[Trayectoria C]}
		\UCpaso[\UCsist] Elimina la información referente a la regla de negocio.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU9}{Gestionar Regla de negocio} para indicar al actor que el registro se ha eliminado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}	

%--------------------------------------
\hypertarget{CU8-3:TAA}{\textbf{Trayectoria alternativa A}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor desea cancelar la operación.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \IUbutton{Cancelar} del mensaje emergente \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación}.
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU9}{Gestionar Reglas de negocio}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}	
%--------------------------------------
\hypertarget{CU8-3:TAB}{\textbf{Trayectoria alternativa B}}\\
\noindent \textbf{Condición:} La regla de negocio esta asociada a un caso de uso liberado.
\begin{enumerate}
\UCpaso[\UCsist] Oculta el botón \eliminar de la regla de negocio que esta asociada a casos de uso liberados de la pantalla \IUref{IU9}{Gestionar Reglas de negocio}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU8-3:TAC}{\textbf{Trayectoria alternativa C}}\\
\noindent \textbf{Condición:} La regla de negocio está siendo referenciado en un caso de uso.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida} en la pantalla \IUref{IU9}{Gestionar Reglas de negocio}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
	

