

\chapter{Introducción}

La etapa de mantenimiento de software requiere mayor tiempo y costo que sus fases complementarias, por lo que resulta ser la etapa de mayor complejidad dentro del ciclo de vida de desarrollo de software. Se estima que aproximadamente dos tercios del costo total del software se dedican al mantenimiento \hyperlink{b01}{[1]}. Esta situación es causada por diversos problemas presentes durante las etapas precedentes, principalmente en la etapa de análisis, ya que es difícil contar con las bases sólidas de una documentación bien construida y estructurada que favorezca a la fase de  mantenimiento. Específicamente, el proceso de documentación de los casos de uso requiere una gran cantidad de esfuerzos humanos y es habitualmente propenso a errores, generando un impacto negativo en el desarrollo e implementación del sistema \hyperlink{b02}{[2]}. \\

El desarrollo de una herramienta  CASE (Ingeniería de Software Asistida por Computadora) favorecería la construcción y generación de la documentación de análisis ya que lograría estandarizar el estilo de trabajo que se emplea en la organización para documentar, elevaría la disponibilidad de la información de tal manera que los integrantes accedan a ella; controlaría quién escribe, modifica y supervisa cada parte del documento; finalmente, ayudaría en la generación de los documentos finales que se le entregan al cliente.

\newpage
%---------------------------------------------------------
\section{Problemática}

La obtención de requerimientos es crucial para la generación de casos de uso desde el punto de vista del analista \hyperlink{b03}{[3]}. La inadecuada especificación de requerimientos es una de las causas predominantes en el fracaso del desarrollo de los sistemas de software hoy en día \hyperlink{b04}{[4]}. Del mismo modo, es común que el equipo de análisis se enfrente a situaciones que dificultan y prolongan la tarea de documentar casos de uso, algunos de los problemas más comunes son: \hyperlink{b05}{[5]}

\begin{itemize}
	\item Falta de consistencia en la utilización de los nombres de actores, reglas de negocio y mensajes.
	\item Incorrecta agrupación de casos de uso en gestiones determinadas.
	\item Confusión entre escenarios.
	\item Falta de adaptación a un estándar de escritura y redacción de los elementos del documento.
	\item Incorrecta descripción de derechos funcionales (permisos).
\end{itemize}

Estas dificultades son resultado de la falta de experiencia de los analistas ya que el proceso de construcción del documento no es sencillo, al analista le toma tiempo aprender y hacer de manera entendible la redacción, la inclusión de elementos del caso de uso y la especificación correcta de las trayectorias. La curva de aprendizaje es extensa y es común que una persona inexperta en el tema tenga complicaciones y retrasos al realizar el documento, sin olvidar, el gran esfuerzo humano que requiere obtener un producto final óptimo. \hyperlink{b06}{[6]}.

%---------------------------------------------------------
\section{Propuesta}

Se propone construir un sistema Web que asista en la generación de un documento de análisis basado en casos de uso que coadyuve a los analistas, de tal manera que puedan construir y generar sus documentos de forma estandarizada, que eleve la disponibilidad de la información contenida en los proyectos y que ayude al control del registro, edición y revisión de los casos de uso.\\

Para lo cual el sistema permitirá gestionar:

\begin{itemize}
	\item Un catálogo de colaboradores, en donde el administrador podrá llevar un control de todo el personal involucrado en el proceso de desarrollo de los proyectos de la organización.
	\item Un catálogo de proyectos de administrador, en donde se podrá llevar un control del registro de los proyectos y el administrador tendrá la responsabilidad de capturar la información que corresponde a cada proyecto, tal como lo es: clave, nombre, fechas de término y fin, decripción, presupuesto y estado, así como asignar un líder por proyecto (seleccionado de los colaboradores previamente registrados).
	El administrador también tendrá la facultad de asignar un conjunto de colaboradores al proyecto, los cuales trabajarán como analistas y tendrán los permisos de acceso para operar en los proyectos que se le fueron encomendados.
	\item Un catálogo de términos de glosario en donde el colaborador controlará aquellas expresiones cruciales para el entendimiento de un proyecto en específico y podrá definirlos registrando su nombre y descripción, con el fin de tener consistencia en la utilización de los nombres de los términos.
	\item Un catálogo de actores el cual explicará brevemente el objetivo del mismo, teniendo la siguiente estructura para definirlos: el nombre del actor, descripción del mismo y sus responsabilidades relacionadas con el sistema según aplique, con el fin de tener consistencia en la utilización de los nombres de los actores.
	\item Un catálogo de Reglas de negocio especificando los siguiente: Identificador y nombre de la regla de negocio, de que tipo es, el nivel, una descripción explicando en qué consiste dicha regla, con el fin tener un control al momento de usarlas en diferentes casos de uso.
	\item Un catálogo de Mensajes el cual explicará brevemente el objetivo del mismo, este catálogo documentará los mensajes de la siguiente manera: identificador y nombre del mensaje, el tipo de mensaje, propósito, la redacción del mismo y que parámetros deben cumplirse para que el mensaje aparezca esto ayudará a que el usuario pueda reutilizar mensajes en diferentes casos de uso evitando la confusión de los nombres de los mensajes.
	\item Un catálogo de entidades con sus respectivos astributos.
	\item Un catálogo de pantallas con sus respectivas acciones.
	\item La agrupación de casos uso dividiéndolos por módulos. Con el propósito de obtener una estructura modular con alta cohesión, segmentando el conjunto de Casos de uso en partes mas pequeñas y con objetivos similares entre sí para que los analistas operen sobre una configuración más ordenada.
	\item La generación de los casos de uso integrando los elementos que forman y son parte del caso de uso.
	\item Un estándar de redacción y escritura definido para evitar confusiones en la descripción de los casos de uso.
\end{itemize}
	
Generar de manera semiautomatizada documentos de casos de uso a través  de una herramienta Middle Case es un desafío que propone la idea de transformar la escritura del lenguaje natural (comúnmente empleado en la elaboración de dichos documentos) a un lenguaje estándar, formal y específico. De concretarse este desafío, el tiempo que actualmente toma solucionar los problemas que se presentan durante la elaboración del análisis y su documentación por el  personal de análisis será optimizado. Coadyuvará a adquirir experiencia al equipo para  disminuir errores, su uso representará una reducción en los recursos destinados al análisis y de este modo generar un documento de análisis  con mayor estructura y consistencia.
\newpage
%---------------------------------------------------------
\section{Objetivos}
\subsection{Objetivo General}
Desarrollar un sistema que a través de una plataforma web asista en la generación de la documentación de casos de uso de un proyecto de software, a fin de contribuir en el proceso de su creación de tal manera que los integrantes del proyecto puedan documentar con base en un estándar, sobre una plantilla predefinida y características específicas.

\subsection{Objetivos Específicos}

\begin{enumerate}
	\item Analizar la estructura de un documento de análisis basado en casos de uso para proponer una plantilla a construir.
	\item Definir una arquitectura de trabajo a fin de que el desarrollo se base en esta.
	\item Definir el alcance de los sprints con base en la metodología.
	\item Implementar los módulos analizados y definidos en los sprints
	\item Diseñar pruebas estáticas y dinámicas
\end{enumerate}

\subsubsection{Alcance}

A continuación se explican los módulos que deberán satisfacer el sistema.

\begin{enumerate}
	\item Generar un módulo de gestión de usuarios encargado del control de acceso y la administración de los usuarios, en este módulo se asignan los roles y permisos a los diferentes usuarios que se registren.
	\item Generar un módulo de gestión proyectos encargado de la administración de proyectos, a partir de este módulo se hará el registro, lectura, modificación, eliminación de los componentes necesarios para la documentación del proyecto; contendrá un apartado para la asignación de usuarios al proyecto.
	\item Generar un módulo de gestión de casos de uso encargado de la creación, lectura, modificación y eliminación de casos de uso así como la asociación de analistas.
	\item Generar un módulo de gestión de elementos encargado de la definición y registro de todos los elementos necesarios para la creación de casos de uso, con el objeto de registrarlos en una base de datos y poder reutilizarlos al momento de escribir un caso de uso.
	\item Generar un módulo de revisión y validación de casos de uso, encargado de mostrar los elementos que los conforman para su revisión y validación por usuarios permitidos.
	\item Generar un módulo de generación de documento de análisis encargado de la generación del documento final de casos de uso para el desarrollo de un sistema con base en la plantilla predefinida.
\end{enumerate}

%---------------------------------------------------------

\section{Justificación}
Un proyecto de software bien construido y formado es esencial para la competitividad de una organización dedicada al desarrollo de sistemas, e incluso para su propia supervivencia \hyperlink{b07}{[7]}, del mismo modo, la documentación es un elemento partícipe que determina la calidad del sistema dado que \hyperlink{b08}{[8]}:

\begin{itemize}
	\item Facilita la interpretación y comprensión del sistema.
	\item Provee los antecedentes que permiten conocer cómo fué diseñado, que hace y cómo está operando.
	\item Sirve de base para auditorias.
	\item Elimina los riesgos de dependencia con respecto al personal.
	\item Es fundamental para la capacitación de los usuarios del sistema facilitando la comunicación.
	\item Provee antecedentes esenciales, concretos y permanentes para evaluar modificaciones a su funcionamiento.
	\item Aumenta la seguridad y eficiencia en su mantenimiento reduciendo su costo.
\end{itemize}

Una herramienta web capaz de recolectar, almacenar y procesar los elementos que integran un proyecto para generar el documento de análisis será de gran apoyo para obtener un documento de calidad que logre satisfacer los puntos antes mencionados, de igual manera ayudará a los analistas, reduciendo de manera considerable el tiempo, costo y gastos de dicho documento.\\

El motivo por el cual se realizará este sistema radica en la necesidad e importancia de obtener un documento de análisis bien construido, es decir, a nivel análisis y a nivel herramienta:

\begin{itemize}
\item Favorecer la mantenibilidad del sistema en contrucción (a corto y largo plazo).
\item Lograr una trazabilidad en los elementos del documento de casos de uso.
\item Elevar la integridad y consistencia de la información del documento de análisis mediante los permisos que otorga el sistema.
\item Incrementar la disponibilidad, con el documento cualquier persona con los permisos correspondientes va a poder realizar las tareas o acciones  correspondientes con base en sus funciones.
\item Conseguir un estándar en la forma de escribir el documento.
\end{itemize}

Y de esta manera, no solo resolver los problemas identificados en el proceso de construcción y generación del documento, si no también obtener una mejor calidad en dichos documentos que genera análisis, mismos que utiliza el resto del equipo en diferentes etapas del desarrollo y que se le entregan al cliente.\\

Éste proyecto se considera un trabajo terminal porque coadyuvará a formación de los autores en áreas de investigación, autoaprendizaje, y resolución de problemas,  en la generación de este sistema se utilizarán conocimientos del área de Ingeniería de software, bases de datos, programación, tecnologías web, algoritmos y diseño orientado a objetos.

%---------------------------------------------------------
\section{Estructura del Documento}

El presente documento, está dirigido a todas aquellas personas interesadas en conocer el contenido del Trabajo Terminal 2018-B140, retoma los objetivos descritos en el protocolo, considerando las observaciones realizadas en la primera evaluación del trabajo. Se entregan otros dos documentos anexos a este reporte para un mejor entendimiento del sistema de los que al final de este capítulo se dará una breve explicación.\\

En el capítulo  \ref{cap:dos} Se expone el soporte conceptual de las definiciones teóricas que se utilizaron para el planteamiento del problema del trabajo terminal. \\

En el capítulo  \ref{cap:tres} Se muestra la situación actual en proyectos que tienen cierta relación con el trabajo terminal, en este análisis se muestran los avances más importantes que se han logrado con respecto al conocimiento de los generadores de casos de uso.\\

En el capítulo  \ref{cap:cuatro} Se expone el mercado al cual está enfocado el desarrollo de nuestro producto, así como la viabilidad de colocarlo en la industria en México.\\

En el capítulo  \ref{cap:cinco} Se realiza la estimación de tiempo y costo con base en el método de puntos de función, técnica a través de la cual obtenemos un costo aproximado de la realización del proyecto.\\

En el capítulo  \ref{cap:seis} Se explica la arquitectura implementada en el sistema, así como las razones por las cuales se eligieron ciertas tecnologías.\\

En el capítulo  \ref{cap:siete} Se expone el avance y resultados obtenidos en los diferentes sprints de scrum que se estructuraron para el desarrollo del proyecto. \\

En el capítulo  \ref{cap:ocho} Se detalla cual fue la metodología para la ejecución de pruebas, así como las técnicas para su evaluación, también se reportan los resultados de las pruebas ejecutadas. 
