%=========================================================
\chapter{Estado del Arte} \label{cap:tres}

	Es común que dentro del área de la ingeniería de software, se confundan los términos: ''Caso de uso'' y ''Diagrama de caso de uso'', sin embargo es importante resaltar las diferencias para comprender el objetivo principal del proyecto terminal.
	
	\begin{quote}
		\small Un caso de uso narra una historia detallada sobre cómo interactúa un usuario final (con cierto número de roles posibles) con el sistema en circunstancias específicas. La historia puede ser un texto narrativo, un lineamiento de tareas o interacciones, una descripción basada en un formato o una representación diagramática de casos de uso. Sin importar su forma, un caso de uso ilustra el software o sistema desde el punto de vista del usuario final \hyperlink{b09}{[9]}. 
	\end{quote}
	 	
	En otras palabras, un caso de uso es aquel que describe en forma de secuencia de acciones o pasos la interacción entre un actor y el sistema, en cambio, un diagrama de casos de uso es una representación visual simple de las interacciones del sistema con el mundo exterior, el modelo de un grafo con dos tipos de nodos (Actor y caso de uso), el cual ilustra gráficamente el comportamiento del caso de uso. Un diagrama de casos de uso no describe la interacción detallada del sistema con los actores ni reemplaza o sustituye el concepto de caso de uso.\\
	
	Ahora bien, en la red hay una gran variedad de sistemas que permiten la generación de \textbf {diagramas de casos de uso en el Lenguaje Unificado de Modelado} (Unified Modeling Language, UML por sus siglas en inglés,) ,a partir de distintas técnicas, sin embargo no hay herramientas comerciales o gratuitas que posibiliten la generación del documento con las especificaciones y la gestión de sus componentes, tal como lo pretende el presente trabajo terminal.
	
%	\newline
    \newpage
%---------------------------------------------------------
\section{Antecedentes}

\subsection{PRISMA - Trabajo Terminal de la ESCOM-IPN}
``Es una herramienta con el propósito de poder abstraer el negocio de otros sistemas a
través de los casos de uso, para así generar una base de conocimiento y poder utilizar dicho conocimiento para la documentación, o en este caso pruebas, u otra parte del ciclo de vida del software bajo el contexto del negocio." \hyperlink{b62}{[62]}

\subsubsection{Objetivo}
Generar los casos de prueba para cada caso de uso en un script para JMeter, la
automatización y creación de reportes de dichos scripts y el documento de guiones de prueba con el fin de minimizar el tiempo y coste de la etapa de pruebas funcionales durante el desarrollo de software. \hyperlink{b62}{[62]}

\subsection{UCD-Generator - Una aplicación LESSA para el diseño de casos de uso}

``Las herramientas CASE convencionales requieren una comprensión completa del negocio, una gran cantidad de tiempo y esfuerzos adicionales por parte del analista del sistema durante el proceso de creación, organización, etiquetado y finalización de los diagramas de casos de uso. Es por esto que se diseñó un sistema que proporciona una manera rápida y confiable de generar diagramas de casos de uso para ahorrar tiempo y presupuesto tanto para el usuario como para el analista del sistema."  \hyperlink{b10}{[10]}

\subsubsection{Objetivo}
Este sistema presenta un enfoque basado en el procesamiento del lenguaje natural basado en el Sistema de ingeniería del lenguaje para análisis semántico Language Engineering System for semantic analysis, LESSA por sus siglas en inglés), que se utiliza para comprender automáticamente el texto en lenguaje natural y extraer la información requerida. Esta información se utiliza para dibujar los diagramas de casos de uso. El usuario escribe sus preferencias basadas en la interfaz en inglés, en unos pocos párrafos y el sistema diseñado tiene una capacidad notable para analizar el script dado. Después del análisis compuesto y la extracción de información asociada, el sistema diseñado en realidad dibuja los diagramas de casos de uso. \hyperlink{b10}{[10]}

\subsection{Generación automatizada de diagramas de casos de uso a partir de requerimientos de usuarios}

``Con el estado actual de la tecnología de Procesamiento de Lenguaje Natural (Natural Language Processing, NLP por sus siglas en inglés), muchos investigadores han demostrado que automatizar el proceso de análisis de requisitos es posible, lo que ahorra una cantidad significativa de tiempo invertido por los analistas. Se han desarrollado numerosas herramientas semiautomáticas que ayudan al analista en este proceso. Sin embargo, una técnica comúnmente utilizada para usar la gramática en el texto obtenido como la base para identificar información útil, ha estado enfrentando problemas de escalabilidad debido a que el formato textual de los requisitos consiste en lenguaje natural no estructurado." \hyperlink{b12}{[12]}

\subsubsection{Objetivo}
Este proyecto utiliza una técnica probabilística para identificar actores y casos de uso. El resultado prometedor demuestra que las mejoras adicionales de este enfoque pueden automatizar completamente la fase de análisis, propone una metodología para la asistencia automática de análisis de requisitos a los analistas de software mediante la extracción de un diagrama de caso de uso del documento de requisitos del usuario.
Este proyecto ha intentado con éxito extraer actores y usar casos utilizando un modelo de clasificación probabilística junto con una asistencia mínima de enfoque basado en reglas. Los casos de uso son nítidos y consistentes independientemente del tamaño del texto de los requisitos. Debido al pequeño tamaño de los datos utilizados, el rendimiento no se ha logrado precisar. Sin embargo, se pueden utilizar mejores modelos de clasificación con un conjunto de datos más grande que incluya otros dominios de software para mejorar los resultados. El desafío restante aquí se relaciona con abordar los requisitos no funcionales y también para incorporar funciones de inclusión y extensión al diagrama de casos de uso. Un gráfico bien diseñado \hyperlink{b12}{[12]}.