	\begin{UseCase}{CU11.1.2}{Modificar Acción}{
		Una acción es una operación que se puede solicitar desde una pantalla, regularmente son botones u opciones de un menú. Este caso de uso permite al analista modificar la información de una acción.
	}
	\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
	\UCitem{Propósito}{Modificar la información de una pantalla.}
	\UCitem{Entradas}{
		\begin{itemize}
			\item \cdtRef{accion:nombreACC}{Nombre de la acción}: Se escribe desde el teclado.
			\item \cdtRef{accion:descripcionACC}{Descripción de la acción}: Se escribe desde el teclado.
			\item \cdtRef{accion:imagenACC}{Imagen de la acción}: Se selecciona de los archivos locales.
		\end{itemize}	
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{itemize}
			\item \cdtRef{accion:nombreACC}{Nombre de la acción}: Lo obtiene el sistema.
			\item \cdtRef{accion:descripcionACC}{Descripción de la acción}: Lo obtiene el sistema.
			\item \cdtRef{accion:imagenACC}{Imagen de la acción}: Lo obtiene el sistema.
		\end{itemize}
	}
	\UCitem{Destino}{Pantalla}
	\UCitem{Precondiciones}{\begin{itemize}
			\item Que exista al menos una pantalla registrada.
			\item Que exista al menos una acción registrada.
	\end{itemize}}
	\UCitem{Postcondiciones}{Se actualizará la información de una acción perteneciente a un pantalla.}
	\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
			\item \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción} cuando no se ha ingresado un dato marcado como obligatorio.
			\item \cdtIdRef{MSG29}{Formato incorrecto}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción} cuando el tipo de dato ingresado no cumple con el tipo de dato solicitado en el campo.
			\item \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción} cuando se ha excedido la longitud de alguno de los campos.
			\item \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción} cuando se registre un actor con un nombre que ya se encuentre registrado en el sistema.
			\item \cdtIdRef{MSG20}{Formato de archivo incorrecto}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción} cuando la imagen de la acción no cumpla con el formato especificado.
			\item \cdtIdRef{MSG21}{Se ha excedido el tamaño del archivo}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción} cuando la imagen de la acción exceda el tamaño especificado.
		\end{itemize}.
	}
	\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del los casos de uso \UCref{CU11.1}{Registrar Pantalla} y \UCref{CU11.2}{Modificar Pantalla}.}
\end{UseCase}
%--------------------------------------
\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] Da clic en el icono \editar de la acción que desea modificar en la pantalla \IUref{IU7.1}{Registrar Pantalla} o \IUref{IU7.2}{Modificar Pantalla}.
	\UCpaso[\UCsist] Obtiene la información de la acción.
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que la acción pueda modificarse con base en la regla de negocio \BRref{RN5}{Modificación de elementos asociados a casos de uso liberados}. \hyperlink{CU11-1-2:TAH}{[Trayectoria H]}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción}.
	\UCpaso[\UCactor] Modifica la información de la acción. \label{CU11.1.2-P4}
	\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar}. \hyperlink{CU11-1-2:TAA}{[Trayectoria A]} 
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor ingrese todos los campos obligatorios con base en la regla de negocio \BRref{RN8}{Datos obligatorios}. \hyperlink{CU11-1-2:TAB}{[Trayectoria B]}
	\UCpaso[\UCsist] Verificar que los datos ingresados cumpla con la longitud correcta, con base en la regla de negocio \BRref{RN37}{Longitud de datos}. \hyperlink{CU11-1-2:TAC}{[Trayectoria C]}
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados cumplan con el formato requerido, con base en la regla de negocio \BRref{RN7}{Información correcta}. \hyperlink{CU11-1-2:TAD}{[Trayectoria D]}\hyperlink{CU11-1-2:TAE}{[Trayectoria E]}
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que el archivo ingresado cumpla con el peso correcto, con base en la regla de negocio \BRref{RN40}{Peso de archivos de imagen}. \hyperlink{CU11-1-2:TAF}{[Trayectoria F]}
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que el nombre de la acción no se encuentre asociado a la pantalla con base en la regla de negocio \BRref{RN6}{Unicidad de nombres}. \Trayref{MACC-G} 
	\UCpaso[\UCsist] Agrega la acción a la tabla de la pantalla \IUref{IU7.1}{Registrar Pantalla} o \IUref{IU7.2}{Modificar Pantalla}.
\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-2:TAA}{\textbf{Trayectoria alternativa A}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor desea cancelar la operación.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción}.
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU7.1}{Registrar Pantalla} o \IUref{IU7.2}{Modificar Pantalla}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-2:TAB}{\textbf{Trayectoria alternativa B}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor no ingresó algún dato marcado como obligatorio.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU11.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-2:TAC}{\textbf{Trayectoria alternativa C}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un número de caracteres fuera del rango permitido.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU11.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-2:TAD}{\textbf{Trayectoria alternativa D}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un formato incorrecto.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG29}{Formato incorrecto} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU11.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-2:TAE}{\textbf{Trayectoria alternativa E}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor proporciona una imagen de formato incorrecto.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG20}{Formato de archivo incorrecto} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU11.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-2:TAF}{\textbf{Trayectoria alternativa F}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor proporciona una imagen que excede el tamaño máximo.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG21}{Se ha excedido el tamaño del archivo} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU11.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-2:TAG}{\textbf{Trayectoria alternativa G}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un nombre de acción que ya está asociado a la pantalla.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido} señalando el campo que presenta la duplicidad en la pantalla \IUref{IU7.1.2}{Modificar Acción}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU11.1.2-P4} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-2:TAH}{\textbf{Trayectoria alternativa H}}\\
\noindent \textbf{Condición:} La acción se encuentra asociada a casos de uso liberados.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Oculta el botón \editar de la acción que esta asociada a casos de uso liberados.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.
\end{enumerate}