	\begin{UseCase}{CU11.1.1.3}{Eliminar Acción}{
			
				Cuando el registro de alguna \hyperlink{EntidadAccion}{Acción} ya no tiene una razón de ser dentro de la \hyperlink{pantalla}{Pantalla}, Tesseract permitirá al colaborador (\hyperlink{jefe}{Líder} o \hyperlink{analista}{Analista}) eliminar en su totalidad el registro de la acción. \\

}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Eliminar la información de una acción perteneciente a una pantalla.}
		\UCitem{Entradas}{Ninguna}
		\UCitem{Salidas}{Ninguna}
		\UCitem{Precondiciones}{\begin{itemize}
				\item Que la acción no se encuentre asociada a un caso de uso.
				\item Que la acción no se encuentre asociada a un caso de uso liberado.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Postcondiciones}{
			Se eliminará una acción de una pantalla perteneciente a un proyecto.
		}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU7}{Pendiente} cuando no se pueda eleiminar la acción debido a que está siendo referenciada en algún caso de uso.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU11.1.1}{Gestionar Acciones}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Da clic en el icono \eliminar del registro que desea eliminar de la pantalla \IUref{IU7}{Pendiente}.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje emergente \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación} con los botones \IUbutton{Aceptar} y \IUbutton{Cancelar} en la pantalla \IUref{IU7}{Pendiente}.
		\UCpaso[\UCactor] Confirma la eliminación de la pantalla oprimiendo el botón \IUbutton{Aceptar}. \hyperlink{CU11-1-1-3:TAA}{[Trayectoria A]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que ningún elemento se encuentre referenciando a la acción. \hyperlink{CU11-1-1-3:TAB}{[Trayectoria B]}
		\UCpaso[\UCsist] Elimina la información referente a la acción.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU7}{Pendiente} para indicar al actor que el registro se ha eliminado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-1-3:TAA}{\textbf{Trayectoria alternativa A}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor desea cancelar la operación.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla emergente.
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU7}{Pendiente}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}	
%--------------------------------------
\hypertarget{CU11-1-1-3:TAB}{\textbf{Trayectoria alternativa B}}\\
\noindent \textbf{Condición:} La acción está siendo referenciado en un elemento.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU7}{Pendiente} con el mensaje \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
	

