\begin{BusinessEntity}{EntidadAccion}{Acción}
		
	\Battr{nombreACC}{Nombre: }{Nombre que identificará a la Acción. Es una frase o enunciado y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} {\em (no se puede omitir)}. Este atributo debe de contener como mínimo 1 y máximo 50 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [a-z] $|$ [ñ-á-é-í-ó-ú] $|$ [Ñ-Á-É-Í-Ó-Ú] $|$ [0-9] $|$ [ ] $|$ [-] $|$ [$,$, .]}

	\Battr{descripcionACC}{Descripción: }{Texto que describirá la Acción. Descrita en uno o más párrafos y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} {\em (no se puede omitir)}.  Este atributo debe de contener como mínimo 1 y máximo 999 caracteres. Caracteres admitidos: [A-Z] $|$ [a-z] $|$ [ñ-á-é-í-ó-ú] $|$ [Ñ-Á-É-Í-Ó-Ú] $|$ [0-9] $|$ [  ] $|$ [\_] $|$ [-] $|$ [$!$, $?$, \&, @, \%, \#, $($, $)$, ., :, >, <, *, =, $,$]}
	
	\Battr{imagenACC}{Imagen: }{Es un archivo en formato PNG o JPG. Imágen que ilustrará la interfaz gráfica del sistema. y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} {\em (no se puede omitir)}. Este atributo debe pesar como máximo 5MB}
	
	\Battr{urlACC}{URL: }{URL que determinará el destino de la acción. Es una palabra corta y este dato es \hyperlink{tRequerido}{requerido} {\em (no se puede omitir)}.}
\end{BusinessEntity}

\subsubsection{Relaciones}
\begin{BusinessFact}{pantallaRelACC}{Pantalla}
	\BRitem{\textbf{Descripción: }}{Una Acción llevará a una determinada Pantalla.}
	\BRitem{\textbf{Tipo: }}{\relAsociacion}
	\BRitem{\textbf{Cardinalidad: }}{Uno a uno}
\end{BusinessFact}

\begin{BusinessFact}{tipoRelACC}{Tipo de acción}
	\BRitem{\textbf{Descripción: }}{Una Acción es de un tipo específico.}
	\BRitem{\textbf{Tipo: }}{\relAsociacion}
	\BRitem{\textbf{Cardinalidad: }}{Muchos a uno}
\end{BusinessFact}
